Notepad++新版代號「自由維吾爾」，GitHub網頁被灌爆，網站遭DDoS斷線

開源純文字編輯軟體notepad++日前釋出代號為「自由維吾爾」（Free Uyghur）的7.8.1版，引來不滿的中國使用者湧入GitHub留言灌爆，而Notepad++網站也遭DDoS攻陷斷線數小時。

在釋出新版同時，Notepad++開發人員Don Ho透過部落格分享中國在新疆維吾爾地區的作為，包括實施再教育營關押當地穆斯林。Ho說，雖然有人叫他不要把Notepad++和政治扯上關係，但「你不碰政治，政治也會來找你」，因此他不但以「自由維吾爾」作為新版本的代號，也呼籲用戶採取行動，例如打電話給當地議員要求對中國施加壓力。

不過作者在GitHub貼出此文後引來中國用戶的不滿。Notepad++的GitHub Issue網頁湧入大批以英文及簡體中文的批評。有人要求政治發言不應出現在Github討論區。雖然大部份開發人員要求理性討論，但也有部份情緒發言，有人說以前不用、未來也不會再用Notepad++。另外也有人懷疑開發人員根本是台獨份子。

另外，根據The Verge及ZDNet報導，Notepad++網站昨日遭到DDoS攻擊斷線數小時，但由代管業者Cloudflare阻擋後恢復上線。

佢官網個原文聲明都好正好有power
People will tell me again to not mix politics with software/business. Doing so surely impacts the popularity of Notepad++: talking about politics is exactly what software and commercial companies generally try to avoid. The problem is, if we don’t deal with politics, politics will deal with us. We can choose to not act when people are being oppressed, but when it’s our turn to be oppressed, it will be too late and there will be no one for us. You don’t need to be Uyghur or a Muslim to act, you need only to be a human and have empathy for our fellow humans.
大家快d 上去download 以示支持好用過notepad好多

IT佬表示++個排版真係好用過內置果隻十條街以上

雖然我係sublime text 支持者，但notepad++ 夠吉屎我鍾意!

如果有一天個代號係Free Hong Kong就正

推

notepad++好方便

用 linux

一直都用緊

唔講以為notepad++有收你地錢

Push

支持！

要轉返用Notepad++

Free Uyghur

Notepad++ 係我轉用全LINUX後最懷念既software

單唔到, 邊一個VERSION都失敗, 係唔係又比人攻擊緊...

south park成功帶領反共市場

用左好多年喇 就算只係edit plain text都係用佢
太多好用既functions

中國ban左notepad++未?

free uyghur

就算用左vs code
有d 嘢都係鐘意用notepad ++

EG find in files
好用過window 勁多

用左成十年
不嬲都唔7 update
今次真係要支持下

好型

係, 勁唔慣無佢

Notepad++ hoball!!!

ubuntu有得裝 其他唔知

GitHub打緊仗

down番先

雖然已經用VS code，但下載支持

用咗notepad++ N年，respect

用家表示

以前讀programming 都有用

notepad++ loyal user here!

(雖然轉用左sublime text/VS code好耐)

轉個頭 贏國人咪偷偷地用

same

唔知佢哋用sublime text 會唔會俾錢呢

same here
見佢咁樣想download返但尋日到而家都down唔到

IT佬表示唔用IDE就一定係用++

班支那人咪唔好用囉
又無錢收嘅

部win 機一路有用開 好野黎

成地玻璃碎

Notepad++ 6.6.4 - Tiananmen June Fourth Incident Edition

IT狗表示一直用緊

M$個notepad真係
vim都勁過佢九條街

勁

Windows機必裝

BTW

突發 太子有手足被打至昏迷

突發 黑警發癲衝前打爆人個頭

【突發】恐怖分子公然綁架疑似美國公民

用開 notepad++ ,好用

鍾意用++多過vs

喺macOS 嘅coda點都覺得冇notepad++咁爽
冇收過班支畜一毫子 班支畜重想滅人聲
呢班賤畜被滅絕 世界和平好撚多

男途人遭TG碎片打中右眼滿面血

好野黎 又快又細又好用 仲要free

支那仔就係咁on9咁自我中心
有比錢個陣覺得自己係皇帝
賣野比人個陣又覺得自己係皇帝
你唔收錢比佢用佢就更覺得自己係皇帝

notepad++太好用，只要唔需要特定既IDE都用佢，而家仲咁撐法，update下先

夠膽咪封左GitHub佢

Notepad++真係好撚好用，作者有GUTS！

我都用左Notepad++ 好耐

我都用開sublime ,聽日就課比加加支持下

唔怪得更新唔到

m$ should back notepad++

我大學先識得開始用Notepad++寫code，尤其係寫C program喺Ubuntu度run，佢個ftp插件好好用，我覺得呢個插件其他editor好似sublime text都比唔上，真係簡單易用又快而且佢重有好多功能添而且轉theme又得，重要開啟速度快，可以話係秒開，vscode開嗰陣都要等

讀緊IT嘅表示做programming功課最好用一定係notepad++

sublime有sftp

有冇得懲罰

Windows個notepad最廢嘅地方係喺英文版Windows如果用notepad打中文，佢default嘅編碼因為係ANSI嘅關係，所以一save會變亂碼，到而家2019年default嘅編碼居然重唔係UTF-8，真係好唔掂，好明顯好耐冇update過

用緊mac幫佢唔到

同埋開unix system gen出嚟嘅file，會因為唔係CRLF，啲分行冇哂

我知，sublime嗰個用過但覺得唔好用，但我唔記得當時有啲咩問題

呢個都係一個問題，所以通常唔會用佢開啲重要嘅嘢，除非係想求其用英文mark低啲嘢就會用佢

send封email多謝佢就okay
佢好似識中文

呀，頭先search咗一陣我終於記得sublime text個sftp有咩問題

喺notepad++用sftp個插件嗰陣，我只需打個server host name、username同password之後就可以直接browse到remote server個file，之後開個file改完save之後就直接upload上server，之後直接熄notepad++就搞掂

但係sublime text個sftp要搞好多settings，最麻煩嘅一樣嘢係佢好似要求本地要開一個folder先得

唔知佢可唔可以直接browse改完個file再upload，中間完全唔需要涉及create folder嘅動作好似notepad++咁呢？你哋有用開可唔可話我知得唔得？因為我冇乜研究呢樣嘢

即刻del咗垃圾code轉用notepad++

另外也有人懷疑開發人員根本是台獨份子。

好熟口面

等緊中共ban GitHub

係時候ban github, 睇下收幾多企業皮

故意唔整迫你買office

都好好用

直接向Microsoft 施壓

用咗十年

佢地唔係有內聯版咩

係sublime setting edit server 改個json file就得

不過我每個project都係under獨立folder，正常practice來，配合git先會整齊

留名遲D學用

it人必備

冇++起手好濕濟

推推推推推

即刻仆去更新

用慣++, 真係好難番轉頭

係呀係呀唔好用啊
逼你用啊

Notepad ++ 好撚好用
可惜Mac 機冇份

日日都用佢 但N年無更新過
陣間更新返先

微軟出會點
ban 晒 windows
横掂都冇人用老正

維你老母吾爾
係回紇呀

支那人唔好用囉

愛民主，黎投票
區議會有好多野可以做，請幫幫手
贏左係籌碼，輸左係比人魚肉！
Connect 多d人，離開同溫層！
票票皆辛苦，多你一票就好多！

唔好push紅媒，睇壞腦，多推蘋果立場
多推：行動、策略、活動、有效益post
少推：紅媒、分化、負面、低效益post
幫手諗下抗議仲可以點樣轉型？
有咩方法可以突破困局?

5毛同警察合作天衣無縫
冇效益活動，下次就唔好比人帶到方向
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post

區議會選舉專題研究之抗爭Project：
引導香港-啟蒙運動：情緒主導>理性主導
-點Push更多人投票？
-何謂民主、自由、公義、法治、公平？
-以上普世價值對大眾有咩好處？
-香港未來如何向前走？

學習任務：
1.了解西方啓蒙運動前因後果
2.Search民主、自由、公義、法治、公平
3.將普世價值連結到香港人利益利益利益
4.走向獨裁/走向民主，主權在民
5.睇一次基本法
6.睇埋選舉條例

活動：
落街、落區、開攤位、教育關心街坊
愛民主，黎投票；撐自由，齊發聲
為公義，企出黎；護法治，三分權
要公平，改制度；港未來，自己來

我相信極權唔怕武力升級，卻怕頭腦升級，有更多人看穿一切的謊言，群起反抗！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.11.1 愛民主，黎投票
Be Water! Be Smart!

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，離開同溫層！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.高樓價掠奪民脂民膏
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁者2.0
16.高壓統治，嚇到你噤聲
17.黑社會X警方X中聯辦X政府X地產霸權
18.濫用法律/禁制令，以達到政治目的
19.警察X 5毛，低效益，假風向
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

一定係用notepad++
睇log方便好多

即download

好好用既軟件！

以前封過啦
俾支那班IT狗狂屌，解封

原來升到咁多個版本

一直用緊，簡單改code神器

本身用sublime text 今日開始轉用notepad++啦

不嬲用開

呢個bug舊年m$終於無啦啦fix左
唔知跟左邊個version嘅windows 10 rollout左

等陣幫全公司裝一次更新

型!!!

正

push

用緊

Notepad++ 不嬲先係最強IDE

日日都用咁濟

無知一問，Notepad++係咩

It9表示日日都用

好波

本身用開

垃圾支那人 係要企係極權果邊 等你自己仆街先識醒

台獨份子有乜問題？

一個notepad++走天下

支持++

不虧我日日用

香港都無維吾耳果面咁urgent

notepad++真係女好用
全球反共熱潮黎緊

notepad++無撚敵

If u don’t know sth just don’t pretend you know it, especially by giving some stupid comments.

自從返工學識用之後係屋企都有用
冇np++好多野都搞唔掂

轉mac機前都係用開notepad++

利: 用黎整同溫lecture notes

正 即刻update先

半隻IT9表示當年讀U未識打code先學用notepad++

用死一隻唔upgrade